★暪報資產】厚德邨富戶夫婦擁資產近500萬 判囚4星期緩刑1年

房委會今日（22日)指，一個本身已觸及「富戶政策」需交還單位一個以「定期暫准居住證」，現時居住於將軍澳厚德邨公屋的三人家庭在2020年5月遞交一份入息及資產申報表，以家庭總資產淨值連續三個月下降至低於資產淨值限額為由申請批出租約。在該申報表上，其中持證人夫婦申報分別擁有約10萬元銀行存款及他們並沒有持有股票。其後調查結果顯示，持證人夫婦各自擁有約40萬元銀行存款及市值約100萬元的股票。該家庭的總資產淨值高達500萬元，已超逾2019/2020及2020/2021年度三人家庭公屋資產限額逾倍，不符合租住公屋單位的資格。

房屋署發言人指，持證人夫婦因在該申報表提供指明的詳情時明知而作出虛假陳述及忽略提供指明的詳情，違反《房屋條例》被房屋署提出檢控，並於較早前在觀塘裁判法院被裁定罪名成立。惟裁判官考慮到案情嚴重，並不適合以罰款方式處理。在參閱感化官的報告後，法庭今日判處兩名被告各自監禁4星期，緩刑１年。

發言人表示，作為釐定租金以及審核續住公屋資格的基礎，住戶必須準確填寫入息及資產申報表。因此，在作出申報前，住戶應仔細閱讀入息及資產申報表的內容及填表須知，並按指定的方法計算其收入及資產填寫相關資料。否則，住戶便可能因明知而作出虛假陳述，而觸犯《房屋條例》第26（1）（a）條（如罪名成立，可判最高罰款五萬元及監禁六個月）；或因忽略提供入息及資產申報表指明的詳情，而觸犯第27（a）條（如罪名成立，可判最高罰款二萬五千元及監禁三個月）。房屋署亦會向住戶追回因資料不正確而少付的租金，甚至收回他們現居的公屋單位。

發言人提醒所有公屋居民，必須如實申報入息及資產。

why not all in bitcoin?

屌你老母緩刑 即係冇後果

用 支牛 出事？

調查結果顯示，持證人夫婦各自擁有約40萬元銀行存款及市值約100萬元的股票

大撚把有個仆街親威係泰國上海勁多物業一樣霸住間公屋

不適合罰款但緩刑姐係咩事都無

公屋多evil

嘩 好撚有阻嚇性

如果當年@$100 all in 滙豐一百萬，現在就不用被告（得返$4X萬）

滙豐又贏

兩公婆加埋都係得300萬
即係第三個人有兩百萬資產

On9咁都唔收返個單位

間公屋有無收返？

$100 all in 都收咗十幾年息

以後免審查，任住？因為已經check左？

你父母間公屋夠冇你名，你應該搬走

公屋起碼有一半人資產超標

老貓住邊個屋邨

你依個係申請公屋

成員

冇話事權

買日出康城住好撚過啦
真係貪公屋環境優美咩

緩刑1年 嚇撚死人咩

富戶唔係呢個

記得三個人好似二百幾萬

罷係中國咪無事

支牛app呢？

你呢個表係申請公屋既資產限額

我呢個表先岩
(C)(9-2020).pdf

哇好驚呀

你果個係申請
入住後係睇呢個

身邊就有呢d人
但層樓用仔女名 公屋就自己
根本玩哂

有冇證據舉報？
收返公屋都好

支牛係香港開咪死
新移民都係大陸大把樓

至少用海外地址(中國都得)+外國護照(BNO都得）

全球好似只有香港有呢d居住政策？

第d國家通常申請 批左就唔理

樂富, 黃大仙果D富貴公屋應該揾到大把 !

無知一問 MPF算唔算資產？

康城未必好得過公屋

個名好聽

大陸大把樓，有大村屋，卻寧願塞在香港住幾百尺，係咪儍的嗎？

以前就話方便洗黑錢，現在邊有呢枝歌

佢哋要你申報，

扲間屋渡假姐

喺泰國上海擁有物業關香港咩事？？

私樓黎講幾抵住
交通問題最多咪忍多一兩年
最重要係有自己屋住又升值

支鬼好多以為 杏花邨 同美孚 都係公屋

似集中營style

個資產係包括全球資產
不過外國無得查姐

住公屋人地都尊稱佢一聲富戶，但住康城會俾人笑，梗係死人都霸住

今次冇口德邨居民出嚟講句？

有將藍後我真係笑最後

以後唔會升了

支那見到咁多人賣樓大賺移民，點會唔搞你哋

唔係仆街住都係支那新移民住架啦，是但啦

厚德地理優勢太好 日出康城無得揮
如果有得買 實會超越寶林邨做TKO公屋皇

2百40萬容乜易超

大把人射晒去bitcoin 繼續交2千蚊住5 6百呎啦[so

口德邨邨民講幾句

老實講, 公屋係留比個孫架. 好心排緊公屋既新移民, 死返大陸la

真 有巴士小巴黨鐵

持證人夫婦各自擁有約40萬元銀行存款及市值約100萬元的股票。該家庭的總資產淨值高達500萬元，

5M點計

講d唔講d
淨低兩球幾去左邊

中國物業都查唔到仲講外國
大把公屋友深圳有幾層

政府帶頭仇富

康城垃圾地方都竟然賣700萬，要厚德邨好好多

厚德村個位屈哂機
幾分鐘到地鐵站 樓下連哂大商場
賴死都唔走啦

點解佢地唔將D錢還比自己親人
咁咪唔洗變成富戶

正路65歲要計

講真呢啲係帳面數

一日未賣 一日唔知賺定蝕

唔係個個親人都信得過

追擊公屋條友仲未入黎

詐騙罰咁輕

如果住公屋後中八百萬六合彩算唔算超過上限？如果超過交雙倍租照住得唔得？

收返間屋先岩數

連燈仔唔止仇富，仲仇公屋戶
笑能死😂🙏

隨時20蚊入左 300股gme

升到500蚊嗰日 比人拉鳩左

買完退休食風咩
今時今日500萬3個人唔多啦
每人先得166萬退休

雖然內文無講幾歲

有無巴打可以答到我
2人家庭 已經住緊公屋
咁可以容許有幾多資產?
睇個表話3X萬 過左會點?

Not count

用邊間查唔到

冇踢走佢?

離岸

資產唔made sense..
連首期都唔夠比, 點買樓

如果啲資產用嚟買黃金等放屋企
或者買其他消費品
仲計唔計？

2人家庭最多資產係1百95萬,
如果收入係38,861 - 58,290, 交隌半租

除咗刑責咁間屋點？
唔使搬出？
交返之前租金？
咁拉嚟做乜鳩？
判嚟做乜撚？

X2

樓主就係一個例子

行一轉停車場啦

比人篤灰?正常會查咩

唔怪得越排越耐
原來鐳射筆仲重罪過富戶

厚德都要霸？ 講公屋無咩好過大坑勵德邨

三年做量刑起點就差唔多

有 回魂夜

依家富戶資產上限仲高過申請居屋

居屋限百七萬

幾乎係一跳就要跳出去買私樓

居屋限百七萬
已經居屋都申請唔到

緩刑? 分明欺騙公共資源喎

算，中六合彩-》買完樓無幾，仲要交差餉管理費唔中好過中

屌你老母，呃公屋就唔使坐，一條索帶要判幾耐話？

入息方面佢寫得好清楚 (超額就加租)
但資產方面我唔係好明
2人家庭 只要唔過195萬 就無問題？

應該坐監啦

大把人住緊公屋 老豆老母係大陸都有地 有屋 有樓出租
個時大陸好多鄉村開發變城市 個個變公屋富戶 又查唔到
但仔女長大 (正正係90後呢水) 之後會唔會被人秋後算賬 唔知有冇案例

仲有D公屋世襲 , 去過同事公屋5-6人單位, 比私樓仲大, 整到3房
佢老豆老母返鄉收租養老, 得閒先返hk, 2個家姐嫁左 ,
間屋自己就霸埋 娶埋老母 生埋仔 加個工人, 咁就慳左成千萬

世襲公屋係最屈機, 個批90後都結婚, 老個批一係老人院/返大陸
住公屋請埋工人

都輸突

yes

上訴la屌你老母
唔係好撚中意上訴刑期既咩

點解唔夠比

唔住公屋又邊有500萬呀？

其實唔查姐，一查咪又係個個都超標
但得百幾萬你趕走佢，佢住邊，出去買樓做奴隸由頭供過? 年紀都開始大好難搞喎

下下買會所屋苑？

準備鬥地主啦，以幾排啲高人一等嘅香港地方官係咁放風出嚟

公屋間屋有咩問題可以指住房署d人黎屌叫佢整返好唔使錢
買樓除咗買要俾一份，整呢樣整果樣又要俾，大廈維修又要俾，唔關你事既都要再俾
幾大都霸住公屋啦

住公屋如果唔裝修
咩野都可以搵房署整

好似可以分期拎 不過唔知最盡可以點

連燈仔一畢業都50k

我fd成千萬都係住公屋

用海外broker eg.Firsttrade查唔查到？

呃咗社會幾百萬唔使還

點解大陸舟住物業唔計
痴撚線

只係要佢一年內唔好再報細數，住公屋真好

純粹自住但求有瓦遮頭真係冇得輸

我係月球買左幅地
唔知會唔會計埋

買左間公屋咪唔會再查囉

500萬可以咁

去澳門賭舖，

-贏 就double買私樓，遷出

-輸曬 就繼續住公屋，申請埋老綜

用ft買美股咪無事囉

要查你實查到

罰款先係最好
你申報幾多就罰剩你幾多，再cut埋間屋

點緩刑?
有人會唔還返間屋出來搏坐監?

即係無事

錯就錯在佢之前老實申報